內地生辦大學旅行團, 已觸犯多條刑事罪？？

內地生自稱「女神」收千元伴遊

【本報訊】不用旅發局頴爆頭推廣新景點，自然有人想到方法吸引內地客來港消費。比起大型網站辦團，個體戶在網上平台開辦的散團更多姿多采。其中一名自稱在中大修讀社會服務管理學碩士的「湖南湘妹子」，以「港中大女神與你分享那些校園趣事」作招徠，伴遊一天收費900元人民幣（約1,050港元）；更有自稱中大市場學碩士生「帶你了解港中大獨一無二的書院制」，開天索價2,000元人民幣（約2,340港元）伴遊一天。

稱可帶團友旁聽上課
記者在內地私人導遊網站「8隻小豬」中發現，有自稱在港讀大學的內地人發帖，聲稱可帶團遊覽本港的大學校園。來自湖南的Rita自稱在中大修讀社會服務管理學碩士，她形容「CUHK真的很棒但是不來看看你怎麼知道呀！」她開辦的行程包括參觀中大教學樓和圖書館、到中大飯堂用膳，甚至稱可代客預約，安排團友旁聽上課，整個行程約5至6小時，收費每位900元人民幣，不包食宿與交通費。
同一網上平台上有另一位自稱是訊息管理碩士生的Miranda開辦理工大學遊，她形容理大校園「所有的建築都是紅色，並且聯繫緊密、渾然一體，從外觀上看儼然一座城堡，香港理工大學又有紅色城堡之稱」，導遊收費同為900元人民幣。

旅行代理商條例》（第218章）規管無牌經營旅行代理商活動，不論營運者有否香港商業登記證。根據《條例》9（a）條，任何人不得在沒有牌照的情況下經營旅行代理商業務。而《條例》第48（1）條規定，違者一經公訴程序定罪，可處罰款十萬元及監禁兩年。

根 據 現 行 法 例 ， 任 何 人 士 向 入 境 處 人 員 作 出 虛 假 申 述 ， 即 屬 違 法 。 違 例 者 會 被 檢 控 ， 一 經 定 罪 ， 最 高 可 被 判 罰 款 港 幣 十 五 萬 元 及 入 獄 十 四 年 。 」

根 據 香 港 法 例 《 入 境 條 例 》 ( 第 115 章 ) 第 41 條 ， 任 何 人 違 反 對 他 有 效 的 逗 留 條 件 ， 即 屬 犯 罪 ， 經 定 罪 後 ， 最 高 可 判 罰 款 港 幣 五 萬 元 及 監 禁 兩 年 。

？？？？？old news?

2019年2,3月 近期

自詡中大女神的Rita收費900元人幣，稱可與遊客分享留學心得。互聯網

另一位私人導遊Celine介紹中大時指飯堂價錢「很可愛」，比外間便宜一半。

支那臭雞

公然挑戰香港法律

踐踏

推到佢坐監

Pish

支那人不嬲犯法都唔洗拉架啦

一日幾千又開團, 一個月起碼袋> 6萬

how much 1q?

收錢帶隊，拉得

行程包唔包叫hall雞先

中囯人一向有刑事括免權

內地生無牌帶團 攻陷大學搵快錢日賺五千 - 雅虎香港

拉乜柒呀

香港公安剩係拉香港人嫁咋

呢d又唔踢出校？

旅行代理商條例
向入境處職員作出虛假申述
違反逗留條件

一日做5個鐘行行企企吹下水賺5千, 開足30日, 一個月穩袋15萬

犯哂刑事啦, 每個月賺15萬
旅行代理商條例
向入境處職員作出虛假申述
違反逗留條件

奶共紅磚正垃圾，支那學生無品格

無牌導遊 棄團於荒野 服務差劣 毀港聲譽 - 雅虎香港

該些未經訓練的無牌導遊，服務卻未如理想。外國遊客Grace上月參加港大無牌旅行團，除了發現導遊不諳英語、提供的資料錯漏百出外，更被導遊遺棄於野外，事後在網上大吐苦水。她指該團完成港大行程後，未有按原定計劃用膳，便開始登山。

至五時半左右，導遊表示因有團友需要趕乘搭晚上的航班，便於山上即時解散。當時天色昏暗且大霧，導遊未有指導團友下山的方法便匆匆離開，令團友險些露宿山頭。

個社會越來越痴線
周圍都俾呢d仆街隻手遮天
明明做衰野都無人可以懲治到
隔離post個仆街校長害人跳樓又係咁

支那人同權貴大撚晒

咪又係唔撚拉
拉啲日本人嚟私影就咁快手
呢啲中國人就唔撚拉
死黑警

舉報啦

大陸人無罪

宗主國高等人係唔會比人拉嘅

反而香港準備立引導法，等你係香港犯大陸法律都照拉

林鄭真係好到無人有，對於中共黎講

凈系拉來港既日本cosplayer

大家一齊推, 用輿論力量令警方入境正視嚴正執法

900蚊包唔包扑嘢

蹂躪

香港四等人制
共產黨員>大陸人>有錢佬>一般港人

真係遊?
做g 姐下嘛

今日又有單

香港差佬從來唔會拉支那人架啦

DLLM
香港冇撚哂法治?

有，只對付反中亂港既港獨人士。

支那人括免。

釘佢身份證

拎支那人身份證
等同外交護照

享有外交豁免權

拎完香港人學位，再搵錢，正丫喂

佢個逗留條件唔係讀書咩？重乜打正旗號入境搵錢？

我記得已經有人舉報咗，冇回音咁解

同你地講個笑話
香港法治

旅行代理商條例
向入境處職員作出虛假申述
違反逗留條件

犯刑事, 做住part time讀書,每個月穩袋十幾萬

生意頭腦遠超港豬

幾多就唔知
只知如果有賣淫成份就多一條

啲警犬都唔會拉佢哋嫁啦 要包容

豬西扮咩q女神 浸大陸徐出哂黎喇 等錢洗咪去企街囉

當場報官拉導遊有無用？

正呀

應該無用, 到時d人就會話： 沒有啊 我是學生, 沒有啊 我不清楚 (普通話)，不了了之, 拉都唔知拉佢嘜
除非入境/警察 上頭做野

宗主國國民連香港殺左人都可以移民落黎殖民地, 有咩唔犯得?

定係推到上中央黎懲治佢好

有無人識帶團嘅學生, 朝中有人好辦事, 有人知佢身份 舉報佢實名

之前報過入境海關
但一直冇回覆

等我放蛇去會一會佢

搵人報警犬

引到一隻疑似大學搞旅行團嘅疑犯

逗留條件係乜？你搞清楚未
佢呢家係入左香港境內牟利

個入境証係批比你來香港讀書，唔可以在香港從事任何性質行為來獲利

揸旅行証件做一樓一係同人卜野，咁都叫犯法？唔比卜野嫁？

屌走班大陸妹啦

屌你老母 你根本係一隻狗 仲係一隻好叻嘅狗 識上網打字嘅撚屌5毛狗

走失5毛狗

係門口磨下得唔得

完全封鎖

( Show Blocked User - 係門口磨下得唔得 )

Push